有冇巴絲有焦慮症問題困擾？

單刀士入

早幾日係香港
第一堂學潛水

上半堂都無咩事
到後期越黎越不安
一潛落水咩都睇唔到
就開始驚 吸氣越大越急
越後就掙扎想上水

教練話我有 幽閉恐懼症

之後番到屋企
Search 左關於幽閉恐懼症既資料
我發覺我偏向 有焦慮症多

我怕接觸人群 會保持距離 - 社交焦慮
細過去泳池玩滑梯 圓桶式滑道 我好抗拒
因為乜都睇唔到 身體會發出排斥叫我走

同埋最近一年 會胸悶 呼吸唔順

我覺得我一直以黎
有不自知既情緒問題
但無好好正視 同 處理

有冇康復/療程中既巴絲

可以分享下 / 有冇精神科 介紹下

最簡單既方法，係屋企呢d你最熟悉既環境，整個黑色眼罩，去下廁所，去雪櫃拎野飲

俾自己唔好太過依賴畫面同聲音
多d meditation, 俾自己身心休息多d

果d咩同朋友傾多d計，叫人地關心你果d垃圾係曬9氣，精神病只可以自己去解脫自己，所以平時宣傳話關心情緒病都係廢話

最緊要係自覺，我唔信佛教，但的確佛教既理論會幫到你